[圍爐取暖] 同老母關係唔好

第一次開post，可能太長

番左半年工，一向同家母關係唔好，以前有幾次差小小頂唔順崩潰，好彩捱得過，想分享下

1.每一日都有說話比你聽，包括人身攻擊，睇唔起你，覺得你做咩都唔會成功，我嘗試quote番以前中學既日記，我記得當時就崩潰
「媽，你每日吉我個心一下，未好番又吉多一下，我好痛。媽，你停啦好嗎，我好累」
當時有搵過社工幫但冇用，無數次懷疑過自己唔係親生

2.話說小弟番工之後有搞副業當分下心，老母就同親戚朋友唱你既事，乜都比人知，每日另加一句「你發夠夢未」，今年新年就黎料，所以親戚都好關心你搞成點

3.家用行先，遲一日比就發哂老脾轟炸你，當你係ATM
而家我當自己租緊劏房

有時放工番屋企我會係樓下hea一陣先，同埋插鎖匙個一刻，我個人會呆一呆，經過咁多年既言語攻擊，我已經免疫，當佢係外人，冷笑一下就算，不過我有時會諗究竟我前世做錯咩事，個老母先會係咁

各位巴打對住類似既屋企人有咩感受同點應付?

唔識做人老母唔該唔好生小朋友

好慘
雖然我同老母關係好好唔係好明白
加油樓主

以為自己開左Post

同朋友搬出去住咪得

以前中學大學唔夠錢搬，而家儲多陣就會搬。想睇下其他巴絲有冇相同情況

搬

其他家庭成員呢？

我同啊媽關係都唔好
表面上，外人睇落好似無乜嘢，以為我同佢感情好好
實際上，我覺得佢喺一個報復心好強嘅人
有次我妹覺得佢太囉嗦，忍唔住，大聲講咗句知啦，咪嘈呀
之後我媽發曬脾氣，講嘢愈來愈大聲仲好惡，好似想報仇咁
所以真心講句唔好亂學人生仔，尤其是脾氣臭嗰啲

有冇同你啊媽講下
之前我啊爸無野做都會屌我 打擊我
之後有一次一次過爆哂積埋積埋既怒火之後就無再屌
關係仲好左好多

我同呀媽既關係都曾經好好，不過依家都處於低谷

加油樓主

好明白你感受 巴打 爭氣啲有錢就搬出嚟 寧願辛苦啲都唔好俾人睇唔起

老豆係由頭到尾都係旁觀者

爆過但冇用....佢用高冷既態度去串你,好似你低佢一等咁樣
失驚冇神就黎料，而家冷笑對待

同老母幾個月先見到一次
見面得40%機會和氣散場

我都唔知點解我要出世 我都唔想你生我出黎

佢串你咪覆佢
「哦」
要大聲咁講
總之佢聽得多見你無反應就唔會再煩你

我知好小學雞
不過無計